Sel 5 Septbr. 1875
Man olliwa Pääk. Jaan Thalfeld
abbikohtomees Joh Kausaar
" Jaan Meus.
Ette tulli Marri Kusma Tartost ja palles hendale abbi Pendi kog. kohto moistmise perra Lewi wallast.  Lewi koggokond ei lubba temmale mitte Tartohe abbi anda enge tahhap et temma walda tullesi nink wallan temmale korter ja toitus anda Marri Kusma ei tahha mitte walda tulla enge Tartun ellada nink tahhap et nüüd koggokond temmale kolmrublat annasi nink sis temma ennamb middagi abbi koggokonnast ei tahha. 
Moistet:
Marri Kusma saap nüüd wimast kõrda koggokonnast 3 rubl Tartohe nink kui temma Tarton ei tahha ennamb ellada sis tuwwas tedda koggo konda nink andas temmale korter ja toidus.  Marri Kusma om sellega rahhul nink kinnitap sedda omma allkirjaga Mari Kusma XXX.
Paakohtomees Jaan Thafeld [peaks olema allkiri]
abbi Joh. Kausaar X X X
" Jaan Meus X X X
Kirjot [allkiri] Jõggeva.
4.
